有冇人聽過女人嫁咗人初一唔可以返娘家？

或者最低限度要返左男家先可以返女家

我自己覺得講出嚟都好似生活係清朝咁，但我想知道有幾多人會跟。或者男家屋企好似糖心風暴咁至再講

利申，無意將連燈變咗babycondom. 我想知年青一輩啲人點諗

今年係2021年
呢啲咁嘅思想係會危害下一代

初一去左阿媽果邊既親戚拜，初二先去同阿爸邊既親戚拜

屌 咁你擺酒邊個比錢呀
你老公比左幾錢禮金你呀媽呀

乜撚野都你贏晒得未

某啲鄉下係咁
今年我都係第一次聽朋友講

有著數就傳統習俗，無著數就而家2021

有，我老豆成日咁講，跟住自細唔畀我媽帶我去外家親戚度拜年
所以我嫁咗之後冇初一返過去

利申：獨生

男人比錢女人洗係應該 而家係個男人想娶我地女人
佢地比錢我地既屋企人係應份 唔通女人既屋企人養大佢地就無功勞?

相反禁止女性初一返娘家好明顯就係性別歧視
所有女性都有佢地既身體自主權 我鍾意初一去邊都可以
到你地班男人決定? 我甚至覺得初一係應該先返娘家
因為女性係一個家庭入面既付出明顯比男性為高 憑咩男性可以有任何好處?

你講到好似賣身錢嘅
但舊錢又唔係你老婆袋

有聽過，傳統係咁，信嘅話女嫁咗仲初一返娘家會害娘家運程唔好𠻹

冇擺酒
老公比3萬8禮金
回禮回左2萬

初一返左娘家
奶奶問左一句：乜初一返外家架咩？
我同老公冇理，照返。

利申，同99一齊住

你奶奶個邊無問題就ok

古時嘅on9習俗
人生得多又窮 得過年有得食下肥豬肉 驚個外嫁女嚟拜年食多啖好嘢姐嘛

你諗得去拜年就已經夠農民啦！扮乜新潮？

我諗都係由於重男輕女嗰啲原因，大時大節要留返比男家咁解。
然後又講其他嘢令到女人嗰邊都乖乖執行，就係話如果初一返娘家會帶嚟唔好運

其實要說服自己都好困難

我以為男家嗰邊先至會堅持（既得利益者），原來都有人叫自己個女要跟

你個解釋又OK喎。初時諗係男家嗰邊要霸住d大時大節咁解

唔覺得要理呢d習俗，鍾意番就番，唔番咪唔番
不過上面回覆又幾中肯，唔理習俗咁點解仲要俾禮金買餅卡同過大禮

你個名

9up 9跟傳統閪習俗系列

死港女有著數就三書六禮封建專制乜柒都得，冇著數就女權撚上身，慳撚啲啦！

霸住大時大節 都係為咗實質好處同資源分配姐嘛
以前資源貧乏 得過年先有啲油水 而年三十晚 初一就最好餸 比個外嫁女帶埋女婿加多兩個外孫 四把口嚟食仲要外人添 自己個寶貝仔寶貝孫咪食少啲？梗係唔得啦

迷信起身外嫁女想返娘家生產都唔得添 驚血氣驚唔吉利 驚外人喺自己屋企會分薄咗子孫緣 佢哋覺得我借咗個地方比你喺呢度生仔 咁呢度嘅生仔quote度就少咗=少咗粒寶貝仔寶貝孫

明解。好勢利

我兩老的確係初一先返男家後返女家，但係無話咩男尊女卑乜乜乜，而係咁多年都係咁習慣左
主要係因為男家關係一般，所以0900-1300 係男家，留一陣就走，打後成日都會係女家
不過我家姐就會先照跟我屋企（女家），然後再返男家．可能因為我姐夫俾我家姐食著，俾佢話曬事
我自己（男）就覺得無咩所謂，邊個方案易夾時間啲咪揀邊個

咁係咪其實都因為初一係寶貴資源，邊個話事啲就就邊個

如果兩邊都去呢

唔係，係我老豆唔鍾意我媽啲親戚，就格硬用呢樣嘢做借口
嗰陣細個我反問返佢，咁第時我係咪都要咁
佢冇聲出
所以我大咗咪'跟佢規矩'

係咪啲古時on9嘢

規矩係初二先返娘家冇錯

中國啲傳統習俗係咁樣 好討厭

咁你爸都係一個講得出做得到嘅人

無傷大雅咪照跟囉
事實上男仔洗錢多過女都仲係主流
我都識人老婆果邊好有錢
仔女名校揸靚車住大屋全部女家錢
咁咪要entertain左女家先囉
講到底都係有錢話事

冇得佢唔做啦

以前咪係，畢竟係傳統習俗，以前一定係男方話曬事
依家男女平等，但係初一就得一日，你咪睇下男方同女方邊個肯讓步，或者有無其他誘因揀一個方案。不過如果要因為咁少事嘈嘅，倒不如跟返傳統大家嘈少句。

有

其實無問題，你嘅立場咁明確，個人建議你離婚/唔好結婚。

我屋企慣左係初一要食素，屋企人話乜都唔洗做，係屋企休息hea下頹下
初二開年先大魚大肉

依家搬左出去，都係叫我初二返黎食飯

算吧啦，去到呢個位女權撚就盲撚左㗎啦

其實係 我覺得大家都普通人家就唔好咁講究，真係好有錢先再講啦

仲聽過話要初一幫男家拜神。真係唔係好接受到

初一唔返去癡下齋食？食齋幾正

咁講真
結左婚同男家住可能仲有唔少
但結左婚同女家住真係唔多
咁男仔行先仲仲好正路
個文化係改緊但未改得哂
好多人口講平等其實心底都仲有把尺
到個男既同女家住咪又俾人指住黎笑

鄉下依家都跟緊足
但遠鄉返去果d 都唔太理

因為唔係特別好食
今年初一訓到十一點幾，煮個菜麵，之後男朋友返佢阿媽果邊，我就自己係屋企煲劇，幾爽

未聽過, 未返過鄉下未見識過, 有3個阿姨嫁哂出去都見過有咁做/咁講

初一朝早一定去我屋企果邊拜年
老公果邊就初一夜晚or初二先去

清心水好清

我見過唔少係奶奶自己後生都食晒，到自己做奶奶就希望新抱都跟。但宜家都無話一定男個邊付出多啲，可能仲掉轉。然後又要跟你規矩。雖然又唔係好大件事。但有一下唔知為乜

又唔係咩大家族

公屋窮撚就算撚數啦

都2021年啦

我以為有南乳齋，芋頭魚嗰啲

有自己地方就好